<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Workshops on larmic.de</title><link>https://larmic.de/workshops/</link><description>Recent content in Workshops on larmic.de</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 21 Mar 2023 20:45:26 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://larmic.de/workshops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Domain Driven Design und hexagonale Architektur (für Entwickler:innen)</title><link>https://larmic.de/workshops/ddd_hexagonal_architecture_for_devs/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 20:45:26 +0100</pubDate><guid>https://larmic.de/workshops/ddd_hexagonal_architecture_for_devs/</guid><description>&lt;p&gt;Domain Driven Design (kurz DDD) ist ein Ansatz zur Modellierung komplexer Software und stellt dabei die
fachlichen Aspekte in den Vordergrund. Die hexagonale Architektur greift dieses Konzept auf und integriert die
fachlichen Inhalte in den Kern der Anwendung. Die konkrete technische Umsetzung (wie beispielsweise Datenbank oder
MQ-Systeme) spielt dabei eine untergeordnete Rolle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://larmic.de/workshop/ddd_hex_architecture.png" alt="Workshop"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich biete einen &lt;a href="https://it-bildungshaus.de/weiterbildung/seminar-ddd-domain-driven-design"&gt;regelmäßigen Workshop&lt;/a&gt;
zum Thema DDD und wie man das in hexagonaler Architektur umsetzt an. Alternativ komme ich auch gerne zu euch
in die Firma.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Event Storming</title><link>https://larmic.de/workshops/event_storming/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 20:45:26 +0100</pubDate><guid>https://larmic.de/workshops/event_storming/</guid><description>&lt;p&gt;Event Storming ist eine kollaborative Workshop-Methode, die in der Softwareentwicklung eingesetzt wird, um komplexe
Geschäftsprozesse oder Anforderungen zu visualisieren und zu verstehen. Dabei werden alle beteiligten Personen,
wie z.B. Entwickler, Projektmanager, Productowner und Domainexperten, eingebunden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Workshop wird auf einer großen Wandtafel, Brownpaper oder einem Whiteboard ein visuelles Modell erstellt, das den
Geschäftsprozess oder die Anforderung darstellt. Dabei werden die verschiedenen Ereignisse (Events), die in diesem
Prozess auftreten können, sowie die auslösenden Aktionen und beteiligten Akteure identifiziert und in einer zeitlichen
Reihenfolge dargestellt.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>