<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Videos on larmic.de</title><link>http://larmic.de/videos/</link><description>Recent content in Videos on larmic.de</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2023 21:28:19 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://larmic.de/videos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Unit vs Integration Testing</title><link>http://larmic.de/videos/unit-vs-integration-testing/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 21:28:19 +0100</pubDate><guid>http://larmic.de/videos/unit-vs-integration-testing/</guid><description>Wie dogmatisch muss man beim Unterscheiden von Unit- und Integrationstests sein? In diesem Video zeige ich verschiedene Sichtweisen zu diesem Thema auf und versuche, die bestehenden Dogmen zu durchbrechen.
Team Neusta Freitagsfrühstück Hinweis Dieses Video ist im Rahmen eines Freitagsfrühstücks aufgenommen worden. Das Freitagsfrühstück ist eine regelmäßige Veranstaltung der Team Neusta und dient der Weiterbildung und dem technischen Austausch untereinander.
Die anschließende Diskussion wurde nicht in das öffentliche Video übernommen.</description></item><item><title>Event Storming</title><link>http://larmic.de/videos/event-storming/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 21:25:16 +0100</pubDate><guid>http://larmic.de/videos/event-storming/</guid><description>Event Storming ist ein kollaboratives Werkzeug zum schnellen Erfassen von Prozessen.
Vorteile Es geht schnell Es ist leicht verständlich Es kostet wenig Geld Es dient dem Erkenntnisgewinn Team Neusta Freitagsfrühstück Hinweis Dieses Video ist im Rahmen eines Freitagsfrühstücks aufgenommen worden. Das Freitagsfrühstück ist eine regelmäßige Veranstaltung der Team Neusta und dient der Weiterbildung und dem technischen Austausch untereinander.
Die anschließende Diskussion wurde nicht in das öffentliche Video übernommen.</description></item><item><title>Testcontainers</title><link>http://larmic.de/videos/testcontainers/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 21:19:27 +0100</pubDate><guid>http://larmic.de/videos/testcontainers/</guid><description>Testcontainers ist ein Framework, dass es im Test ermöglicht, eine Datenbank oder andere Dinge während der Testausführung zu nutzen.
Testcontainers nutzt dafür das Docker Environment.
Vorteile Es wird ein freier Port gesucht und genutzt Der Docker-Sidecar ryuk sorgt anschließend für das Abräumen der Container Das Framework wird mittlerweile von allen gängigen Programmiersprachen unterstützt Team Neusta Freitagsfrühstück Hinweis Dieses Video ist im Rahmen eines Freitagsfrühstücks aufgenommen worden. Das Freitagsfrühstück ist eine regelmäßige Veranstaltung der Team Neusta und dient der Weiterbildung und dem technischen Austausch untereinander.</description></item><item><title>Einstieg in die Hexagonale Architektur</title><link>http://larmic.de/videos/hexagonal-architecture/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 19:41:47 +0100</pubDate><guid>http://larmic.de/videos/hexagonal-architecture/</guid><description>Domain Driven Design (kurz: DDD) ist ein Ansatz zur Modellierung komplexer Software und stellt dabei die fachlichen Aspekte in den Vordergrund.
Die hexagonale Architektur greift diesen Punkt auf und setzt diese Inhalte in den Kern der Anwendung. Die eigentliche Technik (Datenbank, MQ-System, &amp;hellip;) spielt dabei eine untergeordnete Rolle.
Team Neusta Freitagsfrühstück Hinweis Dieses Video ist im Rahmen eines Freitagsfrühstücks aufgenommen worden. Das Freitagsfrühstück ist eine regelmäßige Veranstaltung der Team Neusta und dient der Weiterbildung und dem technischen Austausch untereinander.</description></item></channel></rss>